BathyScaphe Logo Set
=========================

OS X専用２ちゃんねるブラウザBathyScapheのロゴデータです。BathyScapheプロジェクトでの成果物に利用されるほか、プレビュープラグインなどサードパーティからのBathyScaphe関連プロダクトやプレスでの利用を想定し公開しています。

__重要__: ロゴデータに含まれるすべての内容について、BathyScapheと関係のない成果物での利用は禁じます。また、BathyScapheプロジェクト外の成果物にはBathyScaphe Projectロゴ（「Project」の文字が入ったロゴ）は使わないで下さい。

ロゴデザインポリシー
------------------------------------
BathyScapheロゴを用いる際は本ロゴデザインポリシーに準拠する必要があります。

### 色
白-黒のグレースケールとする。グレースケール内での輝度の指定はないので、背景や媒体に合わせ適宜最適と考えられる値を用いればよい[^1]。ロゴ自体に色はつけないこと。背景色が透けるのはかまわない。
また、「BathyScaphe」のテキストロゴではなくアプリケーションアイコンロゴを単体で使用する場合に限り、シチュエーションによってはBathyScapheキーカラー[^2]単色塗りで用いることも可能である。


### フォントおよびカーニング値
BathyScapheのテキストロゴを用いる際は、同梱のPDFデータを利用するか、指定のフォントおよび推奨カーニング値を用いる。なお、ソフトウェア名称としてのBathyScapheという単語が通常の文書内に現れる際には、細かいカーニングをする必要はない。ただしその場合も極端に字間を広く・または狭く表記することは推奨されない。

#### フォント
フォントは Lucida Grande、ウエイトは Regular とする。

#### 推奨カーニング[^3]
[]内が各字間のカーニングの値。

    B [0] a [-10] t [10] h [-10] y [30] S [0] c [-10] a [-20] p [-40] h [-30] e

#### ロゴ tiny 版
小さいサイズのロゴが必要な時に通常サイズに代わって使うことができる。32px 以上に拡大して使うことは推奨されない。


履歴
------------------------------------
- 2015-11-18 v2.1.1 色についてのポリシーを修正
- 2015-08-31 v2.1.0 16px の tiny 版を追加
- 2014-11-29 v2.0.0 BathyScaphe 2.4.3 でのアプリケーションアイコン変更に伴うロゴ更新
- 2014-01-09 v1.0.0 公開


[^1]: ロゴデータ自体を弄って色を変えるか、もしくはロゴの透明度を変更する。
[^2]: いわゆるバチスカーフ・ブルー。同梱されている color/BSDesignCode_KeyColors.pdf の "BS Color" を参照。
[^3]: 単位は1/1000em。つまりたとえば iWorks でカーニング指定する場合は 10 = 1% になる。